\section{2. Identificación y análisis de los interesados}
\label{sec:interesados}

\begin{consigna}{red} % este comando se debe borrar para la entrega, junto con la contraparte \end{consigna}{red}

\textbf{Nota importante:} borrar esto y todas las consignas en color rojo antes de entregar este documento). Esto se hace eliminando el par de comandos que forman el bloque consigna, \verb!\begin{consigna}{red}! y \verb!\end{consigna}{red}! del código.

Es inusual que una misma persona esté en más de un rol, incluso en proyectos chicos. Si se considera que una persona cumple dos o más roles, entonces solo dejarla en el rol más importante.

Por ejemplo, si una persona es Cliente pero también colabora u orienta, dejarla solo como Cliente. Si una persona es el Responsable, no debe ser colocado también como miembro del equipo.


\begin{table}[ht]
%\caption{Identificación de los interesados}
%\label{tab:interesados}
\begin{tabularx}{\linewidth}{@{}|l|X|X|l|@{}}
\hline
\rowcolor[HTML]{C0C0C0}
Rol           & Nombre y Apellido & Organización 	& Puesto 	\\ \hline
Auspiciante   &                   &              	&        	\\ \hline
Cliente       & \clientename      &\empclientename	&        	\\ \hline
Impulsor      &                   &              	&        	\\ \hline
Responsable   & \authorname       & FIUBA        	& Alumno 	\\ \hline
Colaboradores &                   &              	&        	\\ \hline
Orientador    & \supname	      & \pertesupname 	& Director Trabajo final \\ \hline
Equipo        & miembro1 \newline
				miembro2          &              	&        	\\ \hline
Opositores    &                   &              	&        	\\ \hline
Usuario final &                   &              	&        	\\ \hline
\end{tabularx}
\end{table}

El Director suele ser uno de los Orientadores.

No dejar celdas vacías; si no hay nada que poner en una celda colocar un signo ``-''.

No dejar filas vacías; si no hay nada que poner en una fila entonces eliminarla.

Es deseable listar a continuación las principales características de cada interesado.

Por ejemplo:
\begin{itemize}
	\item Auspiciante: es riguroso y exigente con la rendición de gastos. Tener mucho cuidado con esto.
	\item Equipo: Juan Perez, suele pedir licencia porque tiene un familiar con una enfermedad. Planificar considerando esto.
	\item Orientador: María Gómez va a poder ayudar mucho con la definición de los requerimientos.
\end{itemize}

\end{consigna} % este comando se debe borrar para la entrega, junto con la contraparte \begin{consigna}{red}

