\section{9. Desglose del trabajo en tareas}
\label{sec:9-desglose-del-trabajo-en-tareas}


\begin{enumerate}
\item Gestión del proyecto (24 h):
  \begin{enumerate}
  \item Definición de requerimientos con el cliente (4 h).
  \item Planificación (20 h).
  \end{enumerate}

\item Investigación y capacitación en la arquitectura del microprocesador (33 h):

  \begin{enumerate}
  \item Recopilación de documentación online (3 h).
  \item Lectura y comprensión de los documentos (10 h).
  \item Capacitación sobre el conjunto de instrucciones del procesador (20 h).
  \end{enumerate}

\item Desarrollo del ambiente de automatización (16 h):

  \begin{enumerate}
  \item Creación del repositorio de desarrollo (2 h).
  \item Creación del ambiente de CI/CD para tests (4 h).
  \item Desarrollo  del ambiente CI/CD para documentación (6 h).
  \item Creación del ambiente de CI/CD para empaquetado (4 h).
  \end{enumerate}

\item Internalización de código pre-existente (46 h):

  \begin{enumerate}
  \item Revisión y análisis del código existente (12 h).
  \item Selección del código a reutilizar e importación (30 h).
  \item Refactorización del código (4 h).
  \end{enumerate}

\item Investigación y capacitación en el framework de LLVM (50 h):

  \begin{enumerate}
  \item Lectura de documentación (20 h).
  \item Internalización con su API (20 h).
  \item Pruebas de límites y alcances del framework (10 h).
  \end{enumerate}

\item Desarrollo del software (180 h):

  \begin{enumerate}
  \item Desarrollo de modelos de periféricos (40 h).
  \item Desarrollo de modelos de memorias y registros (30 h).
  \item Desarrollo de instrucciones. Se estima funcionalidad mínima de un subset de instrucciones, calculando 1 hora por instrucción. (110 h).
    \begin{enumerate}
      \item Desarrollo de intrucciones de control (40 h).
      \item Desarrollo de instrucciones aritméticas (40 h).
      \item Desarrollo de instrucciones de punto flotante (30 h).
    \end{enumerate}

  \end{enumerate}


\item Desarrollo de tests unitarios y de API (90 h):

  \begin{enumerate}
  \item Pruebas unitarias de modelos (20 h).
  \item Pruebas unitarias de instrucciones (40 h).
  \item Pruebas de API (20 h).
  \item Corrección de errores (10 h).
  \end{enumerate}

\item Documentación (50 h):

\begin{enumerate}
\item Creación del manual de usuario (40 h).
\item Documentación de API en Doxygen (10 h).
\end{enumerate}

\item Presentación del trabajo (112 h):

  \begin{enumerate}
  \item Preparación de las memorias (40 h).
  \item Redacción de las memorias (40 h).
  \item Presentación del trabajo (32 h).
  \end{enumerate}
\end{enumerate}

Cantidad total de horas: 621 horas.
